# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-present Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 3.5\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-18 16:09+0200\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Godot release policy"
msgstr "Godot 출시 정책"

msgid ""
"Godot's release policy is in constant evolution. What is described below is "
"intended to give a general idea of what to expect, but what will actually "
"happen depends on the choices of core contributors, and the needs of the "
"community at a given time."
msgstr ""
"Godot의 출시 정책은 지속적으로 발전하고 있습니다. 아래에 설명된 내용은 예상되"
"는 사항에 대한 일반적인 아이디어를 제공하기 위한 것이지만 실제로 일어날 일은 "
"핵심 기여자의 선택과 주어진 시간에 커뮤니티의 요구 사항에 따라 다릅니다."

msgid "Godot versioning"
msgstr "Godot 버전 관리"

msgid ""
"Godot loosely follows `Semantic Versioning <https://semver.org/>`__ with a "
"``major.minor.patch`` versioning system, albeit with an interpretation of "
"each term adapted to the complexity of a game engine:"
msgstr ""
"Godot는 ``메이저(major).마이너(minor).패치(patch)`` 버전 시스템을 사용하여 "
"`Semantic Versioning <https://semver.org/>`__\\ 를 느슨하게 따르지만, 각 용어"
"의 해석은 게임 엔진의 복잡성에 맞게 조절됩니다:"

msgid ""
"The ``major`` version is incremented when major compatibility breakages "
"happen which imply significant porting work to move projects from one major "
"version to another."
msgstr ""
"``메이저`` 버전은 프로젝트를 한 메이저 버전에서 다른 메이저 버전으로 이동하"
"기 위한 중요한 이식 작업을 의미하는 주요 호환성 손상이 발생할 때 증가됩니다."

msgid ""
"For example, porting Godot projects from Godot 2.1 to Godot 3.0 required "
"running the project through a conversion tool, and then performing a number "
"of further adjustments manually for what the tool could not do automatically."
msgstr ""
"예를 들어, Godot 2.1에서 Godot 3.0으로 Godot 프로젝트를 포팅하려면 변환 툴을 "
"통해 프로젝트를 실행하고 툴이 자동으로 할 수 없는 것에 대해 수동으로 많은 추"
"가 조절을 수행해야 했습니다."

msgid ""
"The ``minor`` version is incremented for feature releases which do not break "
"compatibility in a major way. Minor compatibility breakage in very specific "
"areas *may* happen in minor versions, but the vast majority of projects "
"should not be affected or require significant porting work."
msgstr ""
"``마이너`` 버전은 호환성을 크게 손상시키지 않는 기능 릴리스에 대해 증가합니"
"다. 매우 특정한 영역에서 사소한 호환성 손상이 마이너 버전에서 *발생할 수 있지"
"만* 대부분의 프로젝트는 영향을 받거나 상당한 이식 작업이 필요하지 않습니다."

msgid ""
"The reason for this is that as a game engine, Godot covers many areas such "
"as rendering, physics, scripting, etc., and fixing bugs or implementing new "
"features in a given area may sometimes require changing the behavior of a "
"feature, or modifying the interface of a given class, even if the rest of "
"the engine API remains backwards compatible."
msgstr ""
"그 이유는 게임 엔진으로서 Godot는 렌더링, 물리, 스크립팅 등과 같은 많은 영역"
"을 다루며, 버그를 수정하거나 주어진 영역에서 새로운 기능을 구현하는 것은 엔"
"진 API의 나머지 부분이 이전 버전과 호환되는 경우에도 때때로 기능의 동작을 변"
"경하거나 클래스의 인터페이스를 수정해야 할 수도 있기 때문입니다."

msgid ""
"Upgrading to a new minor version is therefore recommended for all users, but "
"some testing is necessary to ensure that your project still behaves as "
"expected in a new minor version."
msgstr ""
"따라서 새 마이너 버전으로 업그레이드하는 것이 모든 사용자에게 권장되지만 프로"
"젝트가 새 마이너 버전에서 예상대로 작동하는지 확인하려면 몇 가지 테스트가 필"
"요합니다."

msgid ""
"The ``patch`` version is incremented for maintenance releases which focus on "
"fixing bugs and security issues, implementing new requirements for platform "
"support, and backporting safe usability enhancements. Patch releases are "
"backwards compatible."
msgstr ""
"``패치`` 버전은 버그 및 보안 문제 수정, 플랫폼 지원에 대한 새로운 요구 사항 "
"구현, 안전한 사용성 향상 백포팅에 중점을 둔 유지 관리 릴리스를 위해 증가됩니"
"다. 패치 릴리스는 이전 버전과 호환됩니다."

msgid ""
"Patch versions may include minor new features which do not impact the "
"existing API, and thus have no risk of impacting existing projects."
msgstr ""
"패치 버전에는 기존 API에 영향을 주지 않는 사소한 새 기능이 포함될 수 있으므"
"로 기존 프로젝트에 영향을 미칠 위험이 없습니다."

msgid ""
"Updating to new patch versions is therefore considered safe and strongly "
"recommended to all users of a given stable branch."
msgstr ""
"따라서 새 패치 버전으로 업데이트하는 것은 안전한 것으로 간주되며 안정적인 분"
"기의 모든 사용자에게 강력히 권장됩니다."

msgid ""
"We call ``major.minor`` combinations *stable branches*. Each stable branch "
"starts with a ``major.minor`` release (without the ``0`` for ``patch``) and "
"is further developed for maintenance releases in a Git branch of the same "
"name (for example patch updates for the 3.3 stable branch are developed in "
"the ``3.3`` Git branch)."
msgstr ""
"우리는 ``메이저.마이너`` 조합을 *안정적인 브랜치*\\ 라고 부릅니다. 각 안정적"
"인 브랜치는 ``메이저.마이너`` 릴리스(``patch``\\ 의 경우 ``0`` 제외)로 시작하"
"고 같은 이름의 Git 브랜치의 유지 보수 릴리스를 위해 더욱 개발됩니다(예: 3.3 "
"안정적 브랜치에 대한 패치 업데이트는 ``3.3`` Git 브랜치에서 개발됩니다)."

msgid ""
"As mentioned in the introduction, Godot's release policy is evolving, and "
"earlier Godot releases may not have followed the above rules to the letter. "
"In particular, the 3.2 stable branch received a number of new features in "
"3.2.2 which would have warranted a ``minor`` version increment."
msgstr ""
"소개에서 언급했듯이 Godot의 릴리스 정책은 진화하고 있으며 이전 Godot 릴리스"
"는 위의 규칙을 글자 그대로 따르지 않았을 수 있습니다. 특히 3.2 안정 브랜치는 "
"3.2.2에서 새로운 기능을 많이 받았는데, 이는 '마이너' 버전 증가를 보증할 수 있"
"는 것입니다."

msgid "Release support timeline"
msgstr "릴리스 지원 타임라인"

msgid ""
"Stable branches are supported *at minimum* until the next stable branch is "
"released and has received its first patch update. In practice, we support "
"stable branches on a *best effort* basis for as long as they have active "
"users who need maintenance updates."
msgstr ""
"안정 브랜치는 다음 안정 브랜치가 릴리스되고 첫 번째 패치 업데이트를 받을 때까"
"지 *최소한*\\ 으로 지원됩니다. 실제로, 유지 관리 업데이트가 필요한 활성 사용"
"자가 있는 한 *최선의 노력*\\ 으로 안정적인 분기를 지원합니다."

msgid ""
"Whenever a new major version is released, we make the previous stable branch "
"a long-term supported release, and do our best to provide fixes for issues "
"encountered by users of that branch who cannot port complex projects to the "
"new major version. This was the case for the 2.1 branch, and will be the "
"case for the latest 3.x stable branch by the time Godot 4.0 is released."
msgstr ""
"새 메이저 버전이 출시될 때마다 이전의 안정적인 브랜치를 장기 지원 릴리스로 만"
"들고 복잡한 프로젝트를 새 메이저 버전으로 이식할 수 없는 해당 브랜치 사용자"
"가 겪는 문제에 대한 수정 사항을 제공하기 위해 최선을 다합니다. 이것은 2.1 브"
"랜치의 경우이며 Godot 4.0이 출시될 때 최신 3.x 안정 브랜치의 경우가 그렇게 "
"될 것입니다."

msgid ""
"In a given minor release series, only the latest patch release receives "
"support. If you experience an issue using an older patch release, please "
"upgrade to the latest patch release of that series and test again before "
"reporting an issue on GitHub."
msgstr ""
"주어진 마이너 릴리스 시리즈에서는 최신 패치 릴리스만 지원을 받습니다. 이전 패"
"치 릴리스를 사용하여 문제가 발생하면 해당 시리즈의 최신 패치 릴리스로 업그레"
"이드하고 GitHub에서 문제를 보고하기 전에 다시 테스트하십시오."

msgid "**Version**"
msgstr "**버전**"

msgid "**Release date**"
msgstr "**릴리스 날짜**"

msgid "**Support level**"
msgstr "**지원 수준**"

msgid "Godot 4.0"
msgstr "Godot 4.0"

msgid "Q1 2023 (estimate)"
msgstr "2023년 1분기 (예상)"

msgid "|unstable| *Beta.* Current focus of development (unstable)."
msgstr "|unstable| *베타*. 현재 개발 중 (불안정)."

msgid "unstable"
msgstr "불안정"

msgid "Godot 3.6 (LTS)"
msgstr "Godot 3.6 (LTS)"

msgid "Q1-Q2 2023 (estimate)"
msgstr "2023년 1분기-2분기 (예상)"

msgid ""
"|supported| *Beta.* Receives new features as well as bug fixes while under "
"development. Will be released *after* 4.0."
msgstr ""
"|supported| *베타.* 개발 중에 새로운 기능과 버그 수정을 받습니다. 4.0 *다음에"
"* 릴리즈됩니다."

msgid "supported"
msgstr "지원됨"

msgid "Godot 3.5"
msgstr "Godot 3.5"

msgid "August 2022"
msgstr "2022년 8월"

msgid ""
"|supported| Receives fixes for bugs, security and platform support issues, "
"as well as backwards-compatible usability enhancements."
msgstr ""
"|supported| 버그, 보안 및 플랫폼 지원 문제에 대한 수정 사항과 이전 버전과의 "
"호환성 향상 지원을 받습니다."

msgid "Godot 3.4"
msgstr "Godot 3.4"

msgid "November 2021"
msgstr "2021년 11월"

msgid "|partial| Receives fixes for security and platform support issues only."
msgstr ""
"|partial| 버그, 보안 및 플랫폼 지원 문제에 대한 수정 사항과 이전 버전과의 호"
"환성 향상 지원을 받습니다."

msgid "partial"
msgstr "부분적"

msgid "Godot 3.3"
msgstr "Godot 3.3"

msgid "April 2021"
msgstr "2021년 4월"

msgid ""
"|eol| No longer supported as fully superseded by the compatible 3.4 release "
"(last update: 3.3.4)."
msgstr ""
"|eol| 호환되는 3.4버전으로 완전히 대체되어 지원 종료(마지막 업데이트 3.3.4)."

msgid "eol"
msgstr "지원 종료"

msgid "Godot 3.2"
msgstr "Godot 3.2"

msgid "January 2020"
msgstr "2020년 1월"

msgid "|eol| No longer supported (last update: 3.2.3)."
msgstr "|eol| 지원 종료(마지막 업데이트 : 3.2.3)."

msgid "Godot 3.1"
msgstr "Godot 3.1"

msgid "March 2019"
msgstr "2019년 3월"

msgid "|eol| No longer supported (last update: 3.1.2)."
msgstr "|eol| 지원 종료(마지막 업데이트 : 3.1.2)."

msgid "Godot 3.0"
msgstr "Godot 3.0"

msgid "January 2018"
msgstr "2018년 1월"

msgid "|eol| No longer supported (last update: 3.0.6)."
msgstr "|eol| 지원 종료(마지막 업데이트 : 3.0.6)."

msgid "Godot 2.1"
msgstr "Godot 2.1"

msgid "July 2016"
msgstr "2016년 7월"

msgid "|eol| No longer supported (last update: 2.1.6)."
msgstr "|eol| 지원 종료(마지막 업데이트 : 2.1.6)."

msgid "Godot 2.0"
msgstr "Godot 2.0"

msgid "February 2016"
msgstr "2016년 2월"

msgid "|eol| No longer supported (last update: 2.0.4.1)."
msgstr "|eol| 지원 종료(마지막 업데이트 : 2.0.4.1)."

msgid "Godot 1.1"
msgstr "Godot 1.1"

msgid "May 2015"
msgstr "2015년 5월"

msgid "|eol| No longer supported."
msgstr "|eol| 지원 종료."

msgid "Godot 1.0"
msgstr "Godot 1.0"

msgid "December 2014"
msgstr "2014년 12월"

msgid ""
"**Legend:** |supported| Full support – |partial| Partial support – |eol| No "
"support (end of life) – |unstable| Development version"
msgstr ""
"**범례:** |supported| 지원 - |partial| 부분 지원 - |eol| 지원 없음(종료) - |"
"unstable| 개발 버전"

msgid ""
"Pre-release Godot versions aren't intended to be used in production and are "
"provided for testing purposes only."
msgstr ""
"Godot의 사전 배포판은 제작에 사용되는 것을 염두한 것이 아니며 테스팅 목적으로"
"만 제공됩니다."

msgid "When is the next release out?"
msgstr "다음 버전은 언제 출시되나요?"

msgid ""
"While Godot contributors aren't working under any deadlines, we strive to "
"publish minor releases relatively frequently, with an average of two 3.x "
"minor releases per year since Godot 3.3."
msgstr ""
"Godot 기여자들은 마감에 쫓기며 작업하지는 않지만, 비교적 자주 마이너 릴리스"
"를 게시하기 위해 노력하고 있으며, Godot 3.3 이후 매년 평균 2번의 3.x 마이너 "
"릴리스를 게시하고 있습니다."

msgid ""
"Maintenance (patch) releases are released as needed with potentially very "
"short development cycles, to provide users of the current stable branch with "
"the latest bug fixes for their production needs."
msgstr ""
"유지 관리(패치) 릴리스는 필요에 따라 매우 짧은 개발 주기로 릴리스되며, 현재 "
"안정적인 브랜치 사용자에게 프로덕션 요구 사항에 대한 최신 버그 수정을 제공합"
"니다."

msgid ""
"As for the upcoming Godot 4.0, as of December 2022, we are well into the "
"*beta* phase, and are aiming for a stable release in Q1 2023. `Follow the "
"Godot blog <https://godotengine.org/news>`__ for the latest updates."
msgstr ""
"2022년 12월 현재,안정 버전을 목표로 하고 있는 Godot 4.0은 *베타* 단계에 들어"
"섰고, 예상 출시 시기는 2023년 1분기 입니다. 최신 업데이트를 확인하려면 "
"`Godot 블로그(https://godotengine.org/news)`를 참고하시기 바랍니다."

msgid "Translation status"
msgstr "번역 상태"
